[陰鳩公] 自由黨提名廿蚊張做教育局長

候任特首林鄭月娥明日便要上京接受任命，但籌組班子進程似乎並不順利之際，自由黨黨魁鍾國斌，在今日now新聞台播出的專訪節目《大鳴大放》片段中就指，自由黨會向林鄭月娥推薦黨主席張宇人，除了可以繼續當行政會議成員外，也可當教育局局長。

鍾國斌解釋，張宇人熟悉教育，又能配合林鄭月娥施政。

資料顯示，張宇人早前曾代表自由黨解釋，為何不參與聯署要求當局取消小三TSA，是因為自由黨只認為，問題在港府如何令學生沒有壓力，不在考試本身。至於自由黨此舉是否是向林鄭月娥「索價」的策略，也令公眾有理由質疑。

另外，民主黨創黨主席李柱銘，昨日在接受傳媒專訪時，向林鄭月娥開出兩大條件，即要在任內重啟政改，及要在籌組班子時證明沒有「西環治港」，才可接受調整民主黨跟林鄭月娥的合作關係，不再要求黨員加入政府前要退黨。

（原圖為蘋果日報圖片）

不如做勞工及福利局局長吖

教師時薪$20

佢個仔做教師

每間學校20蚊做生涯規劃

全部撥款都係廿蚊./.

諗起都爽
港畜打工仔有福了